★無現金概念炒作嚴重 中國央行規定商戶不得拒收現金

手機付款在中國相當普及，基本上只要拿着手機，生活上也不需要拿出現金來付款。不過同時因為這個原因，一些商戶為了方便反而拒收現金，為不使用手機的人帶來不便。因此中國央行最近就發出公告，規定商戶不得拒收現金。

據中國人民銀行的公告指，除法定範圍外，任何商家、單位和個人不得以格式條款、通知、聲明、告示等方式拒收現金，但依法應當使用非現金支付的情形除外。此外，銀行業金融機構、非銀行支付機構，不得要求或者誘導其他單位和個人，拒收或採歧視性措施排斥現金。除此之外，亦嚴禁業者炒作「無現金」概念。

No IT